處下風奇招反擊 叫粉絲「撐」蔡英文 韓國瑜籲「扮綠」擾亂民調

處下風奇招反擊 叫粉絲「撐」蔡英文
韓國瑜籲「扮綠」擾亂民調

韓國瑜呼籲支持者表態「唯一支持蔡英文」，以擾亂民調真確性。資料圖片

國民黨總統候選人韓國瑜在民調始終落後總統蔡英文，近期共諜案更累支持度受挫。陷於下風的韓近日出招反擊，斥民間機構用假民調迷惑人心，籲韓粉拒答民調電話，昨又改口要大家回答「唯一支持蔡英文」，讓民調結果無法呈現真實民意。作為總統參選人，韓呼籲抵制民調震驚外界，挺韓名嘴謝寒冰直言：「徹底毀滅民調是一着險棋。」

相關新聞：韓倡補貼軍公教進修 被譏偷橋

韓國瑜前日受訪再度語出驚人，呼籲韓粉接到任何民調電話，一律「拒絕回答」，讓民調單位無法測出真民意。他批評，民進黨執政三年半來倒行逆施，背離民意，執政黨支持度卻居高不下，認為有心人以假民調迷惑人心。不過，事隔七小時，韓又改變心意，表示要「麻煩各位好朋友從現在開始接到民調電話通通說『唯一支持蔡英文』，一起讓民進黨高興到2020年1月10號」。

圖毀民調 散播恐懼增選票

韓國瑜在去年九合一選舉時，起初民調落後對手陳其邁30個百分點，隨後以草根形象上演「韓流奇蹟」，11月民調才超越對方贏得高雄市長；今年7月舉行的黨內總統初選，亦是透過電話民調方式選出候選人，獲百萬韓粉支持的韓以接近四成半支持率，擊敗鴻海集團創辦人郭台銘及新北市前市長朱立倫。換言之韓也曾得益於民調，才能角逐總統。

韓競選辦發言人葉元之曾解釋，讓韓民調插水的是受爭議的國民黨不分區立委名單。高雄市議員林智鴻分析，韓的戰法一石二鳥，摧毀民調這對他不利的戰場，同時重新凝聚支持者自信，繼續用散播恐懼的方式，意圖增加選票。

受香港逆權運動影響，蔡英文民調自8月起一路領先。資料圖片

韓國瑜的造勢大會人山人海，但民調結果每況愈下。資料圖片
蔡：民意非政治人物可下令

就在韓國瑜忽然鼓勵粉絲「扮綠」擾亂民調，總統蔡英文昨日回應，不論是民心、民調都是人民自由意志的展現，「不是政治人物可以下令」。

對於韓不按常理出招，台北市長柯文哲表示一頭霧水，「看不懂這甚麼打法」。網民認為，韓抵制民調隨時弄巧反拙，讓選民誤信藍營親友「轉軚」，演變成選舉災難。

另外，中選會網站近期陸續公佈公職候選人財產申報資料，韓國瑜夫婦共申報存款3,189萬新台幣（下同，約817萬港元），沒有土地及物業。但韓競選辦日前公佈，兩夫妻現有雲林住家及女兒韓冰名下的加拿大物業。

蔡英文則申報有六幅土地、兩個物業，存款4,877萬（約1,250萬港元）、約520萬（約133萬港元）的有價證券及投資。

台灣蘋果新聞網